Сколько существует способов задать переменную типа slice или map?
Всего 2 способа:

Через make, что позволяет создать структуру с изначальной вместимостью и избежать излишней работы с памятью (в виде постоянного расширения изначального массива)
Задав в обыкновенном виде: var a = map[string]bool{}. Данный способ является плохим тоном по причине описанной в П.1: после расширения исходного массива, будет пересоздаваться новый массив с удвоенной памятью, что так же может повлечь за собой пустые элементы.